\chapter{Datos}



\section{Java Data Types}


\subsection{Numeric Types}
\begin{table}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Data Type & Space   & Min                                               & Max                                              \\ \hline
        boolean   & 1 Byte  & false                                             & true                                             \\
        char      & 2 Bytes & 0                                                 & 65,535                                           \\
        byte      & 1 Byte  & -128                                              & 127                                              \\
        short     & 2 Bytes & $-32,768\approx-3\cdot10^5$                       & $32,767\approx3\cdot10^5$                        \\
        int       & 4 Bytes & $-2,147,483,648\approx-2\cdot10^9$                & $2,147,483,647\approx2\cdot10^9$                 \\
        long      & 8 Bytes & $-9,223,372,036,854,775,808\approx-9\cdot10^{18}$ & $9,223,372,036,854,775,807\approx 9\cdot10^{18}$ \\
        float     & 4 Bytes & IEEE754                                           & IEEE754                                          \\
        double    & 8 Bytes & IEEE754                                           & IEEE754                                          \\
%        ~        & ~       & ~                                                 & ~                                                \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

% BigNum



\section{HashMaps}
Un Hashmap permite definir una función desde \emph{K} (Key) a \emph{V} (Value).

\lstinputlisting
  [label=HashMap,caption=Usos de Hashmap]
  {Workspace/Data/src/Maps.java}


\newpage
\section{Arrays}
%Arrays.sort



\newpage
\section{ArrayLists}
Los ArrayLists son arreglos de tamaño dinámico

\lstinputlisting
  [label=Lists,caption=Usos de Listas]
  {Workspace/Data/src/Lists.java}


